# Домашние задания курса "Автоматизированное тестирование"

### Инструкция по рабочему процессу с ДЗ

### 1. Используем личный репозиторий

* Каждому студенту при зачислении создается личный репозиторий со всеми необходимыми правами для работы в процессе курса и сдачи домашних заданий. 
* Личный репозиторий на [GitLab](https://gitlab.com) доступен по адресу `https://gitlab.com/dev-division/<поток>/StudentsGroup/<и-фамилия>`, где:
  - `поток`     -- название текущего потока, например `automation-qa-python-2022-1`
  - `и-фамилия` -- имя и фамилия студента, например `i-kirillov`
* Для всех ДЗ используется один репозиторий.
* В одном Merge Request сдается только **одно** ДЗ.
* Каждое ДЗ делается в отдельной ветке и папке, чтобы избежать возможных конфликтов при мерже. 
В случае, если при создании Merge Request происходит конфликт веток, вам необходимо самостоятельно решить конфликт. 
  

### 2. Настраиваем работу с репозиторием

* Создаем связку публичного-приватного ключей, как это указано в [инструкции](https://docs.gitlab.com/ee/ssh/index.html#generate-an-ssh-key-pair)
* Публичный и приватный ключ обычно размещаются в домашней директории пользователя в папке `.ssh`. 
* Публиный ключ имеет разширение `.pub`.
* Полученный публичный ключ необходимо добавить в свой профиль в [GitLab](https://gitlab.com/-/profile/keys):
![img.png](homework/key.png)
* После этого данный компьютер настроен и имеет возможность работать с личным репозиторием

### 3. Начинаем работу над новым домашним заданием

* В основном случае доступ на push в main ветку студентам будет закрыт (кроме первого ДЗ)
* Каждое последующее домашнее задание сдается в отдельной ветке, актуальной (!) от main:

Что нужно сделать:
1. (**!ОБЯЗАТЕЛЬНО!**) переключаемся в main `git checkout main`
2. (**!ОБЯЗАТЕЛЬНО!**) получаем последнюю версию main `git pull` или `git pull --rebase`
3. Создаем новую ветку `git checkout -b homework-<N>`, где `N` - номер домашнего задания
4. Создаем папку с номером ДЗ, например `homework2`
5. Делаем необходимые изменения в данной папке
6. Коммитим и пушим изменения:
   1. Добавляем все новые и измененные файлы `git add <files>`
   2. Делаем коммит `git commit -m <message>`
   3. Пушим ветку, одновременно связывая (единожды) ее с удаленной `git push --set-upstream origin homework-<N>`
   4. После связывания все дальнейшие пуши можно делать просто с помощью `git push`

  
### 4. Создаем Merge Request

* После того как ДЗ выполнено и все изменения запушены в ветку - переходим в свой личный репозиторий в `GitLab`
* Переходим к созданию нового Merge Request
![img.png](homework/new-mr.png)
* В `source branch` выбираем ветку со своим ДЗ (`homework-<N>`)
![img.png](homework/select-branch.png)
* Настраиваем и проверяем новый Merge Request до создания. Обязательно проверяем список `Commits` внизу
![img.png](homework/check-mr.png)
* Отдельно рекомендуется проверить какие изменения подразумевает текущая ветка на вкладке `Changes`, чтобы убедиться что в ветке нет ничего лишнего
![img.png](homework/check-changes.png)
* Если все настроено и проверено - нажимаем `Create merge Request`
* Если все выполнено успешно - получим такое состояние
![img.png](homework/created.png)
* Если ДЗ готово к сдаче, ветка не имеет конфликтов и более не требует доработок по коду - отправляем
ссылку на данный Merge Request в интерфейс сдачи ДЗ на портале `devdivision.io`

### 5. Правила проверки и исправления ДЗ

* С момента отправки на портал ссылки на Merge Request в него **запрещается** (!) вносить изменения, пока его не проверит преподаватель.
* Если ДЗ выполнено корректно - преподаватель апрувит Merge Request и выполняется мерж ветки в main. На портале `devdivision.io` при этом ДЗ выставляется как `Принято`.
* Если по ДЗ есть недочеты - будут оставлены замечания в виде общих комментариев в интерфейсе Merge Request или к конкретным файлам/строкам кода 
![img.png](homework/review.png)
* После выдачи всех недочетов ДЗ в интерефейсе портала `devdivision.io` домашнее задание помечается статусов `На доработку` и с этого момента ДЗ можно исправлять 
* ДЗ исправляется в этой же ветке, все исправления делаются новыми коммитами и пушатся в репозиторий. Все изменения будут атоматически отобажаться в интерфейсе Merge Request в GitLab
* После исправления всех недочетов в PR необходимо оставить комментарий к каждому замечанию с текстом "Исправлено" и мелкими комментариями что и как было исправлено.
* После этого необходимо отправить в интерфейс портала `devdivision.io` комментарий "Исправлено" и вернуть работу на проверку.
  

### 6. Критерии оценки ДЗ
* Для того, чтобы успешно сдать домашнее задание - нужно вовремя (до дедлайна) создать Merge Request и отправить ссылку на него на портал в интерфейс ДЗ 
* Сдача ДЗ после дедлайна допускается по согласованию с преподавателями или организаторами
* Проверяться будет все, как степень выполнения ДЗ согласно ТЗ, так и кодовая база (то есть как вы реализовали ту или иную задачу). Поэтому стараемся избавляться от неэффективных и чрезмерно перегруженных конструкций, копипаст и т.д.
* Отдельно про git, этот момент тоже будет проверяться, а именно – наличие лишних файлов в ПР, кривая история (без использования rebase, например), неинформативные коммиты и т.д.
